警向互聯網公司取市民資料僅1%屬執法

立法會政制事務委員會今早舉行會議，席間民主派議員莫乃光表示，最近香港大學最近提出「透明度報告」，指出政府向互聯網公司索取個人內容和個案中，過去7、8年約有4,000多宗，平均每日都有十幾宗，當中百份之88來自警方，警方數據中，當中只有百份之一係屬於執法，百份之99屬於防止罪案發生，情況令人擔心，「99%時間，警察都係做呢啲嘢，捉唔到啲賊，係咪做執法的時間太少呢？得一個百份點」，指公署應該關注執法部門有否過份索取巿民網上的個人資料，以及會否對有關部門進行教育。個人資料私隱專員黃繼兒回應時則指，過去曾到多個政府部門和政策局舉辦22次講座，參加政府人員超過2,700人，訓練時數共44個小時，指今年開始會與同公務員事務局培訓署商討，定期向公務員提供訓練課程。

經民聯盧偉國問到，選舉事務處早前遺失大量選民資料後，是否有實質巿民受到損失影響，向公署尋求協助，黃繼兒則指，「冇，一個都冇」。民建聯何俊賢則指，現時立法會參選人要選舉事務處申報多資料，令到所屬住址被公開，全港七百萬巿民都知道其住址，認為做法「對參選人人身安全有風險存在」。黃繼兒回應則稱，有關選舉候選人保障情況，該署則向政府提供建議，又指就參選人個人資料公開方面，不同登記冊都有規定，「是否適當將咁多資料提供，可以同政府再作磋商」。

阿sir溝女唔使你教

無野怕咩比人睇論
咩咁巴閉論